Question type: Multiple Choice
1. Соревнования проводятся в следующих спортивных дисциплинах
а. Трудность, скорость, болдеринг
б. Скорость, двоеборье
в. Трудность, скорость, болдеринг, двоеборье
Answer: в.

Question type: Multiple Choice
2. Регламенты соревнований I и II класса размещаются на официальном сайте Федерации не позднее, чем
а. 1 месяц
б. 40 дней
в. 2 недели
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
3. Тренеры и представители команд обязаны подчиняться требованиям судей, не вмешиваясь в действия судейской коллегии
а. да
б. нет
Answer: а.

Question type: Multiple Choice
4. Судьи соревнований могут быть их участниками или представителями
а. Да
б. Нет
в. По разрешению главного судьи
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
5. Спортсмены допускаются ко взрослым соревнованиям с
а. 14 лет
б. 16 лет
в. 18 лет
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
6.  Непрерывная черная линия является ограничением
а. Строгим
б. Нестрогим
в. Направляющим
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
7. Верхний и боковые края искусственной стены можно использовать при прохождении трассы
а. Да
б. Нет
в. Может если разрешено постановщиком
Answer: в.

Question type: Multiple Choice
8. Старт может быть обозначен
а. Стартовой площадкой
б. Красной линией
в. Страховочными матами
г. Электронная платформа
д. Все вышеперечисленное
Answer: д.

Question type: Multiple Choice
9. Каждая трасса должна быть принята
а. Заместителями главного судьи по виду и по безопасности
б. Главным судьей, заместителями главного судьи по виду и по безопасности
в. Заместителями главного судьи по трассам, виду и по безопасности
Answer: а.

Question type: Multiple Choice
10. Качество и текущее состояние страховочной веревки на протяжении соревнований контролирует
а. Заместитель главного судьи по трассам
б. Заместитель главного судьи по безопасности
в. Страховщик
г. Все вышеперечисленные
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
11. Запрещается проведение соревнований в отсутствие медицинского персонала.
а. Да
б. Нет
в. Можно при разрешении главного судьи
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
12. Правильность привязывания к веревке должны проверить
а. Судья на страховке
б. Судья при участниках
в. Заместитель главного судьи по виду
г. Заместитель главного судьи по безопасности 
Answer: а., б.

Question type: Multiple Choice
13. Частоту и способ чистки зацепов на стене определяют
а. Заместители главного судьи по виду и по трассам
б. Главным судьей, заместителями главного судьи по виду и по безопасности
в. Заместителями главного судьи по трассам, виду и по безопасности
Answer: а.

Question type: Multiple Choice
14. До официального закрытия соревнований запрещается лазать по трассам
а. Да
б. Нет
в. Можно с разрешения главного судьи
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
15. Решение по сути технического инцидента принимает
а. Главный судья
б. Заместитель главного судьи по виду
в. Судья на трассе
г. Главный судья, заместитель главного судьи по виду
д. Заместитель главного судьи по виду, судья на трассе
Answer: б.

Question type: Multiple Choice
16. Доступ в зону изоляции после её закрытия разрешается
а. Представителю проводящей организации
б. Участникам текущего раунда
в. Официальным представителям команд
г. Официальным представителям Федерации
д. Лицам, имеющим разрешение главного судьи
Answer: д.

Question type: Multiple Choice
17. Должен предупреждать участников, находящихся в зоне изоляции, о технических перерывах, задержках стартов и др. изменениях в программе соревнований
а. Главный секретарь
б. Старший Судья при участниках
в. Заместитель главного судьи по виду
г. Главный судья
Answer: в.

Question type: Multiple Choice
18.   В зону просмотра допускаются
а. Участники
б. Тренера
в. Представители
г. Все вышеперечисленные
Answer: а.

Question type: Multiple Choice
19. Официальные ответы по трассам на соревнованиях трудности может дать 
а. Главный судья
б. Заместитель главного судьи по виду
в. Заместитель главного судьи 
г. Начальник трасс
д. Подготовщик
е. Все вышеперечисленные
Answer: б.

